★香港勁似中世紀歐洲：出世有樓=貴族；冇樓=奴隸

供樓=奴隷扮貴族

食老綜=食花生做旁觀者

這是人生. 全世界一樣, 出新富豪家

公屋、老綜或成最大贏家

廢老

咪on9啦

總之你一日未發達
一日就代表香港社會有問題啦

no house=slave

so u = slave

其實係馬克思d左翼撚先成日將階級對立
但實際上，特別係中國呢d，一般嘅農民係可以靠自己耕田之後儲錢，然後慢慢晉升為富農，階級之間係有流動性

你睇番二千幾年前羅馬, 有地既一樣係貴族, 其實從來都無變過。

有地既貴族好難先會跌落平民, 幾千年來一直都係咁玩, 只要無資產係手, 一世都係平民。

就算平民起義, 都只係會多左班新貴族(出來嘈得最大聲果班), 其他既咪一樣係做平民。

你估業主咁易做。
供樓又要捱貴利息，每季差餉地租，每月管理費，定期維修;
又要幾十年節衣縮食，無得去旅行，fine dining，無生活態度，
又要驚失業，有病斷供;
又要驚樓爆做負資產，俾銀行call loan;
又要俾人笑做樓奴。

租樓就調轉可以日日賺，
唔會病唔會失業，
可以笑人做樓奴，
又可以投資用股息交租做股神，
我好羨慕呀。

講真。
近年黎講08至13年做業主都同14至18年做工業主果堆好唔同啦。
call loan樓爆有排未到13年前業主。

但租客就陰公豬, 唔租勁細單位都儲唔到錢做首期。

頭先睇完70年代 V型電磁俠有感 ，

（勁似有樓、冇樓者之戰）

一世冇錢買樓嘅人路過